Task 1:

Question: Install Jupyter notebook and run the first program and share the screenshot of the output.
Answer:
print("Hello its my 1st Program")

Question 2:
Write a program which will find all such numbers which are divisible by 7 but are not a multiple
of 5, between 2000 and 3200 (both included). The numbers obtained should be printed in a
comma-separated sequence on a single line.


Answer 2:
m=[]
for i in range(2000, 3201):
    if(i%7==0 and i%5!=0):
        m.append(i)
print(m)

Question 3:
Write a Python program to accept the user's first and last name and then getting them printed in
the the reverse order with a space between first name and last name

Answer 3:
first=input("Please enter your first name")
last=input("Please enter your last name")
print(first[::-1]," ",last[::-1])

Question 4:
Write a Python program to find the volume of a sphere with diameter 12 cm.
Formula: V=4/3 * π * r
3

Answer 4:
r=12/2
π=3.14
v=(4 * π * r)/3
print("Volumne of sphere is: ",v)

Task 2:

Question 1: Write a program which accepts a sequence of comma-separated numbers from console and
generate a list.

Answer 1:
s=input("Enter coma seprated numbers: ")
l=s.split(",")
print(l)

Question 2:
Create the below pattern using nested for loop in Python.
*
* *
* * *
* * * *
* * * * *
* * * *
* * *
* *
*

Answer 2:
for i in range(1):
    for j in range(5):
        print((j)*'*')
    for k in range(5):
        print((5-k)*'*')

Question 3:
Write a Python program to reverse a word after accepting the input from the user.
Sample Output:
Input word: AcadGild
Output: dilGdacA

Answer 3:
n=input("Please enter a word: ")
output=n[::-1]
print(output)

Question 4:
Write a Python Program to print the given string in the format specified in the sample output.
WE, THE PEOPLE OF INDIA, having solemnly resolved to constitute India into a
SOVEREIGN, SOCIALIST, SECULAR, DEMOCRATIC REPUBLIC and to secure to all
its citizens

Sample Output:
WE, THE PEOPLE OF INDIA,
having solemnly resolved to constitute India into a SOVEREIGN, !
SOCIALIST, SECULAR, DEMOCRATIC REPUBLIC
and to secure to all its citizens


Answer 4:
number = "WE, THE PEOPLE OF INDIA,{} having solemnly resolved to constitute India into a SOVEREIGN,{} SOCIALIST, SECULAR, DEMOCRATIC REPUBLIC{} and to secure to all its citizens"
print(number.format('\n\t','!\n\t\t','\n\t\t'))